
\def\bibname{Bibliografia}
\begin{thebibliography}{99}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}

\bibitem{1}
  {\sc Delgado Castaño,}  Juan Guillermo.
  \emph{ Presente y futuro: ¿Cómo está el parque automotor en Colombia?}.
  Extraído el 24 de septiembre de 2016.
  \url{http://revistadelogistica.com}
\bibitem{2}
  {\sc Sayeg Phil,} Charles Phil. Traducción Pardo Carlos.
  \emph{Sistemas de transporte inteligente}.
  Bogotá junio 2006, extraído 24 de septiembre de 2016.
  \url{http://www.sutp.org}
\bibitem{3}
  {\sc Secretaria de movilidad de Medellín,} 
  \emph{capitulo 7, semáforos}.
  Extraído 24 de septiembre de 2016.
  \url{https://www.medellin.gov.co}
\bibitem{4}
  {\sc Vargas Wilson, Mozo Edison, Herrera Edwin,} 
  \emph{Análisis de los puntos más críticos de accidentes de tránsito de Bogotá}.
  Extraído 24 de septiembre de 2016.
  \url{http://revistas.udistrital.edu.co}
\bibitem{5}
  {\sc } 
  \emph{Plan Maestro de Movilidad para Bogotá Distrito Capital}.
  Extraído 24 de septiembre de 2016.
  \url{http://www.movilidadbogota.gov.co}
\bibitem{6}
  {\sc CEPAL} 
  \emph{Nuevas tecnologías de información y telecomunicaciones en el sector transporte}.
  Edición nº 177. Mayo 2001.
\bibitem{7}
  {\sc Secretaria de Infraestructura} 
  \emph{Orden circular 32/2012}.
  Extraído 28 de Octubre de 2016.
  \url{http://www.carreteros.org}
\bibitem{19}
  {\sc Ministerio de Transporte} 
  \emph{Manual de señalización vial, 2015}.
  Extraído 28 de Octubre de 2016.
  \url{http:/www.mintransporte.gov.co/documentos.php?id=29}
\bibitem{8}
  {\sc Unidad Operativa de Control de Tránsito,} 
  \emph{modalidades de funcionamiento de los semáforos}.
  Extraído 28 de Octubre de 2016.
  \url{http://www.uoct.cl}
\bibitem{9}
  {\sc } 
  \emph{NTCIP guide v04}.
  Julio 2009, recuperado 28 de octubre de 2016.
  \url{ www.ntcip.org}
\bibitem{10}
  {\sc } 
  \emph{SCATS,}
  Recuperado 28 octubre 2016.
  \url{ http://www.tyco-its.com}
\bibitem{11}
  {\sc } 
  \emph{OCIT-C center to center transport protoco v1.1l}.
  Recuperado 28 octubre 2016.
  \url{ www.ocit.org}
\bibitem{12}
  {\sc  Glen  Marla,}  Moreno Julian
  \emph{ZIGBEE}.
  23 mayo 2012, recuperado 28 de octubre de 2016.
  \url{ https://sx-de-tx.wikispaces.com/ZIGBEE}
\bibitem{13}
  {\sc Master Magazine} 
  \emph{}.
  Recuperado 28 de octubre de 2016.
  \url{ http://www.mastermagazine.info/termino/5172.php}
  \bibitem{14}
  {\sc Comisión Electrotécnica Alemana} 
  \emph{Norma DIN y la Asociación Electrotécnica Alemana (Verband Deutscher Elektrotechniker - VDE). 0832 para sistemas de señalización del tráfico. }.
  Marzo de 1990.
\bibitem{15}
  {\sc Emma Holgado} 
  \emph{Estudio de regulación del tránsito de vehículos y peatones en los alrededores de la Avenida Portugal de Salamanca}.
  Septiembre 2012
\bibitem{16}
  {\sc } 
  \emph{NTCIP guide v1.1}.
  Julio 2009, recuperado 28 de octubre de 2016.
  \url{ www.ntcip.org}
\bibitem{17}
  {\sc } 
  \emph{OCIT-C center to center transport protocol v2.0}.
  Recuperado 28 de octubre de 2016.
  \url{ www.ocit.org}
  \bibitem{18}
  {\sc TransCore } 
  \emph{SCATS}.
  Recuperado 28 de octubre de 2016.
  \url{ www.transcore.com}

\end{thebibliography}



